涉訛稱女子背部有蟲乘機非禮 地盤工被捕涉10案 7宗中大發生

警方拘捕一名地盤工人涉嫌10宗非禮案，其中7宗發生在中大校園內，其餘3宗在港鐵站內。他涉嫌訛稱女受害人背部有昆蟲，上前為其拍打時乘機觸摸背部，甚至伸手進入其衣服內觸摸胸部。

警方指出，10宗非禮案涉及10名女受害人，年齡介乎20至27歲。其中7宗在中大校園內的非禮案於去年5至10月發生，另外3宗分別於去年12月26日發生在旺角站、今年2月4日發生在恆安站及2月18日發生在大學站內。疑犯在3宗案件中更趁亂盜去受害人手袋或衣物袋內的銀包、現金及八達通，總值9800元。

沙田區重案組督察陳詠兒說，疑犯犯案手法特別，每次會趁人較少時，上前訛稱女受害人背部有毛蟲或蜘蛛，為其拍打時趁機撫摸其背部，在有些個案，疑犯甚至稱昆蟲已爬進衣衫內，伸手進對方衣服內觸摸其身體及胸部，她指出，受害人當時「方寸大亂，未能作出即時反應」。

警方經深入調查，今早（24日）在馬鞍山錦豐苑附近拘捕29歲張姓疑犯，涉嫌非禮及盜竊，並在其身上起獲數張八達通、500元澳幣及小量歐元，相信早前在女受害人身上盜取。警方呼籲如尚有其他受害人未有報案，可致電3661 2755。